\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 
%\usepgfplotslibrary{external}
%\tikzexternalize 

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{ Imagenes/ }

\usepackage{natbib}
%\usepackage{cite}

\usepackage{subcaption}

%Grafico de barras
%\usepackage{pgfplots}


\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

\title{Previo Práctica 5}
\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}


\begin{document}
	
%\input{portada.tex} %agregar portada

\maketitle

%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%\listoffigures  % Write out the List of Figures

\section{Obejtivo del ejercicio}

Analizar, diseñar, simular y armar el circuito que servirá de práctica para aprender sobre circuitos combinacionales.

\section{Lógica combinacional}

Se denomina sistema combinacional o lógica combinacional a todo sistema digital en el que sus salidas son función exclusiva del valor de sus entradas en un momento dado, sin que intervengan en ningún caso estados anteriores de las entradas o de las salidas. Las funciones booleanas –compuestas por operadores OR, AND, NAND, XOR– se pueden representar íntegramente mediante una tabla de la verdad. Por tanto, carecen de memoria y de retroalimentación.\\

En electrónica digital la lógica combinacional está formada por ecuaciones simples a partir de las operaciones básicas del álgebra de Boole. Entre los circuitos combinacionales clásicos tenemos:\\

Lógicos\\

\begin{itemize}
	\item Generador/Detector de paridad
	\item Multiplexor y Demultiplexor
	\item Codificador y Decodificador
	\item Conversor de código
	\item Comparador
\end{itemize} 
   
Aritméticos
\begin{itemize}
	\item Sumador
\end{itemize}

Aritméticos y lógicos\\[0.1cm]

Unidad aritmético lógica\\


%\begin{figure}[h!]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.2\textwidth]{}
%	\caption{Compuerta NOT con transistores}
%\end{figure}


%\section{Referencias}

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{Referencias.bib}



\end{document}
